只要有妳{{〉}} | 片尾曲 = | 拍攝地 =  | 國家 =  | 語言 = [日語](../Page/日語.md "wikilink")
| 頻道 = [富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink") | 播出國家 =  | 開始 = 2004年7月5日 |
結束 = 2004年9月13日 | 集數 = 11集 | 官方網站 =
<http://wwwc.fujitv.co.jp/b_hp/wankei/index.html> | imdb_id = |
tv_com_id = }}
是一部[日文小說及](../Page/日文.md "wikilink")[日本電視劇](../Page/日本.md "wikilink")，原作者是[吉田修一](../Page/吉田修一.md "wikilink")，之後被改編成電視劇，由[富士電視台在](../Page/富士電視台.md "wikilink")2004年7月5日－9月13日的月九時段（星期一晚間九點）播出，主演為[仲間由紀惠](../Page/仲間由紀惠.md "wikilink")。

本劇結合當時日本兩大潮流——「[韓流](../Page/韓流.md "wikilink")」及「純愛」，並企圖表達出在日韓國人的處境，及日本與[韓國長期複雜糾纏的民族情結](../Page/韓國.md "wikilink")，戲中也融入了不少的韓國元素（如主題曲及插曲採用[韓文歌曲](../Page/韓文.md "wikilink")），但也有某些人批評本劇「既不像日劇也不像韓劇」，平均收視率當時創下了[富士月九連續劇的新低之一](../Page/富士電視台週一晚間九點連續劇.md "wikilink")。

## 劇情簡介

[在日韓國人木本美香](../Page/在日韓國人.md "wikilink")（[仲間由紀惠飾](../Page/仲間由紀惠.md "wikilink")）是在出版社工作的美麗女強人，已有一位論及婚嫁的日本醫生男友，但卻因父親堅決反對她與日本人結婚而分手。失戀的美香拿起手機進入她妹妹紀香（[Sonim飾](../Page/Sonim.md "wikilink")）為她註冊的交友網站輸入訊息，卻因此認識了在碼頭工作的業餘書法家和田亮介（[和田聰宏飾](../Page/和田聰宏.md "wikilink")），一段跨越國界的戀情就此展開......

## 主要演員

  - 木本美香 - 女主角，在日韓國人，出版社編輯（[仲間由紀惠飾](../Page/仲間由紀惠.md "wikilink")）
  - 和田亮介 - 男主角，碼頭工人兼書法家（[和田聰宏飾](../Page/和田聰宏.md "wikilink")）
  - 金優里 - 美香之母，在日韓國人，與亮介之父有過一段苦戀（仲間由紀惠飾）
  - 井上弘一 - 美香的青梅竹馬，在日韓國人，家族企業副社長（[中村俊介飾](../Page/中村俊介.md "wikilink")）
  - 早瀨佳男 - 美香的同事及好友（[佐藤隆太飾](../Page/佐藤隆太.md "wikilink")）
  - 山根真理 - 亮介前女友（[佐藤江梨子飾](../Page/佐藤江梨子.md "wikilink")）
  - 和田健介 - 亮介之父，與美香之母有過一段苦戀（[夏八木勳飾](../Page/夏八木勳.md "wikilink")）
  - 神谷文 - 小說家，全劇最關鍵人物（[仲村徹飾](../Page/仲村徹.md "wikilink")）
  - 大杉健 - 亮介的同事及好友（[哀川翔飾](../Page/哀川翔.md "wikilink")）
  - 木本正雄 -
    美香之父，在日韓國人，堅持女兒只能和在日韓國人結婚（-{[石坂浩二](../Page/石坂浩二.md "wikilink")}-飾）
  - 和田健介（青年時代）- 畫家（[川端龍太飾](../Page/川端龍太.md "wikilink")）
  - 井上麗子 - 弘一之母（[李麗仙飾](../Page/李麗仙.md "wikilink")）
  - 木本紀香 - 美香之妹（[Sonim飾](../Page/Sonim.md "wikilink")）
  - 小山廣志 - 亮介的同事及好友（[速水茂虎道飾](../Page/速水茂虎道.md "wikilink")）
  - 姜 -
    美香任職的出版社[首爾分公司職員](../Page/首爾.md "wikilink")（-{[朴龍河](../Page/朴龍河.md "wikilink")}-飾；特別出演）

## 製作班底

  - 原作：《東京湾景》[吉田修一](../Page/吉田修一.md "wikilink")
  - 劇本：原夏美
  - 配樂：イルマ、高梨康治
  - 韓語監修：文惠子
  - 美術：柴田慎一郎
  - 看護指導：石田喜代美（第8話）
  - 造型：金澤由貴子、生井江巳子（最終話）
  - 髮型師：鈴木智子、栗田泰臣、坪倉亜由子、鈴木のり子
  - 化妝師：野口美香、小林真由、向井マキ、長縄真弓（最終話）
  - 視覚效果：江崎公光
  - 攝影：増井初明、土田豪介、初瀬康一、西村敏彦、柳沢営造、高野学、藤平香子、松原祐一、遠藤俊洋
  - 燈光：花岡正光、田部谷正俊、鈴木敏雄、後藤史兆、中村晋平
  - 音效：竹中泰、（最終話のみ）渡部満裕、古舘勢市、尾上啓太
  - 影像：藤本伊知郎（第2話）、久米田俊裕（第1回、最終話）、櫻庭武志（最終話）
  - 剪輯：山本正明
  - 電腦動畫：佐藤康夫
  - 片頭製作：富士川祐輔
  - 企劃製作：[大多亮](../Page/大多亮.md "wikilink")
  - 主題曲：（君さえいれば）（韓文歌曲）
  - 插曲：（僕は忘れない）、（自轉車に乘った風景）（韓文歌曲）
  - 製作人：[栗原美和子](../Page/栗原美和子.md "wikilink")、[森谷雄](../Page/森谷雄.md "wikilink")（[共同電視](../Page/共同電視.md "wikilink")）
  - 導演：[村上正典](../Page/村上正典.md "wikilink")（共同電視）（第1、2、5、7、9回、最終話）、平井秀樹（第3、4、6、10話）、澤田鎌作（第8話）

## 得獎紀錄

  - [第42回日劇學院賞](../Page/第42回日劇學院賞.md "wikilink") 最佳服裝造型 - 仲間由紀惠

## 外部連結

  - [東京灣景官方網站（日本）](http://www.fujitv.co.jp/b_hp/wankei/index.html)

## 作品的變遷

[Category:2002年日本小說](../Category/2002年日本小說.md "wikilink")
[Category:日本愛情小說](../Category/日本愛情小說.md "wikilink")
[Category:2004年日本電視劇集](../Category/2004年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:日本小說改編電視劇](../Category/日本小說改編電視劇.md "wikilink")
[Category:日本愛情劇](../Category/日本愛情劇.md "wikilink")
[Category:異族戀題材電視劇](../Category/異族戀題材電視劇.md "wikilink")
[Category:東京臨海副都心背景作品](../Category/東京臨海副都心背景作品.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:亞裔日本人題材作品](../Category/亞裔日本人題材作品.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")